其實香港同澳門個距離真係好遠？

見有啲澳門人話今次我地香港人死好彩個風打唔正、唔係係香港登陸，講到個風吹正澳門香港就冇事有啲澳門人仲話個風打唔正香港我地唔會明打風嘅痛苦，咁大澳、杏花村呢啲地方就冇事咩？

有冇連登仔可以答下小弟香港同澳門所隔嘅距離究竟有幾多

google 下啦
62~63 公里呀

咁係咪62-63公里嘅相距就可以令我地完全唔會受到今次打風嘅影響

英治根基+赤化程度 vs 葡治根基+赤化程度

香港個闊度同個距離都差不多
根本都係打都正一正

咁係遠啦，一個第一世界，一個第三世界

我記得中學啲老師講過，打風吹正一個地方時有一刻會係好平靜，因為果時處於風眼位置，反而風眼旁邊所受到颱風環流帶所影響風力先係最勁受害最大

個個都天佑澳門咁有冇人可以天佑下大澳、鯉魚門、杏花村呢啲地方

點解會諗咗去打唔打得正
而唔係下澳門點解會水浸成咁，香港就冇咩事(最大鑊都係個停車場仔)
根本係排水系統都有問題

鳳凰山頂可以望到澳門

都唔係BVR

真係差好遠,感謝黨

香港一年打幾多個 澳門一年打幾多個

其實香港今次極好運,最近果下支旋臂岩岩無雲

澳門食正北眼壁,果度係最大風,佢地市中心陣風220km/h, 香港得昂坪有223km/hr,港內風力細好多

香港地形有山勢檔風,加上基建好同civil standard仲把到關,石門有棟新起(中國建築)爆左好多玻璃,澳門有棟偽豪宅全爆又係中國建築

仲有一個就係官也街M記vs梅窩M記, 香港果個就食正D浪完全無事,澳門果個內街都玻璃全爆

香港今次受災情況，話就話香港整體地區冇事但其實唔少地方都有受到災害，當然如果垃圾澳門肯早啲掛8號，至少我諗唔洗死咁多人先

大澳

杏花村

鯉魚門

真心問香港有無地下第四層停車場?
大商場有無?

路遙知馬力,聽聞澳門賭場幾十年未試過唔做生意.
真係幾十年都未食過大風?

朗豪坊我記得有B3

香港市區防洪設施做得夠足.都唔知比左幾多錢
呢壇野比較有印象

所以成個香港得番D低窪地區好難攪既地區仲有事

其實真係好諷刺，以澳門嘅經濟能力絕對可以有錢做好啲防洪設施，就算本身地理環境有缺陷，但相信有錢呢啲問題一定有得搞。至於個風點勁呢個問題，香港以前都試過打十號嫁啦，風嘅程度理論上唔會比唔上，今次澳門咁大件事好大程度係政府垃圾

西九龍中心有B5

講真其實60幾公里真係遠囉
人地啲城市個市中心去國際機場都係咁嘅距離啦

要比較嘅不如比較當地當日嘅風速

真係遠咩

食眼牆同無食眼牆分別好大

眼牆氣壓差極大,所以風吹得極快